\newpage\section*{Aufgabe 1.2:}
	Sei $L_1 \odot L_2$ der perfekte Shuffle von $L_1$ und $L_2$ \\
	Weiterhin sei der perfekte Shuffle von zwei gleichlangen Wörtern $a_1a_3a_5...a_{n-1} \odot a_2a_4a_6...a_n$ definiert als $a_1a_2a_3...a_n$.
	
	
	\subsection*{a)} 
		\begin{proof}
			Seien $L_1$ und $L_2$ bel. mit $L_1$, $L_2$ regulär.
			\begin{align*}
				&\Rightarrow \text{$L_1$, $L_2$ erkennbar} \\
				&\Rightarrow \text{Es ex. endliche deterministische Automaten $\mathcal{A}_1$, $\mathcal{A}_2$ 
				mit $L(\mathcal{A}_1) = L_1$, $L(\mathcal{A}_2) = L_2$.}
			\end{align*}
			Seien diese nun fest mit $\mathcal{A}_1 = (Q_1, T_1, \{i_1\}, F_1)$ und $\mathcal{A}_2 = (Q_2, T_2, \{i_2\}, F_2)$. \\
			Hieraus lässt sich nun der folgende neue Automat konstruieren $\mathcal{A} = (Q, T, I, F)$ mit: \\
			\begin{tabular}{ r c l}
				$Q$ &$=$& $Q_1 \times Q_2 \times \{1, 2\}$ \\
				$I$ &$=$& $\{(i_1, i_2, 1)\}$ \\
				$F$ &$=$& $F_1 \times F_2 \times \{1\}$ \\
				$T$ &$=$& $\big\{ \left( (p_1, p_2, 1), a, (q_1, q_2, 2) \right) \mid (p_1, a, q_1) \in T_1, p_2 = q_2 \in Q_2 \big\}$ \\
				& & $\cup \big\{ \left( (p_1, p_2, 2), a, (q_1, q_2, 1) \right) \mid (p_2, a, q_2) \in T_2, p_1 = q_1 \in Q_1 \big\}$ \\
			\end{tabular} \\
			\textit{Behauptung:} Dieser Automat akzeptiert die Sprache $L_1 \odot L_2$, also $L(\mathcal{A}) = L_1 \odot L_2$
			\subsubsection*{"$\subseteq$":}
				Sei $w \in L(\mathcal{A})$ bel. mit $w = a_1a_2a_3...a_n$ wobei $n = |w|$ und $a_1,a_2,a_3,...,a_n \in \Sigma$ \\
				\begin{tabular}{ r l }
					$\Rightarrow$ &Es ex. eine Berechnungsfolge $t = t_1t_2t_3...t_n$ mit $t \in BF(\mathcal{A})$, $t_1,t_2,t_3,...t_n \in T$ \\
					&$t_i = (q_{i-1}, a_i, q_i)$ $\forall 1 \leq i \leq n$ mit $q_=,q_1,...,q_n \in Q$ \\
					&$q_0 \in I$ $\Rightarrow$ $q_0 = (i_1, i_2, 1)$ \\
					&$q_n \in F$ $\Rightarrow$ $q_n \in F_1 \times F_2 \times \{1\}$ \\
				\end{tabular}\\
				
				Nun ergibt sich aus der Definition von $T$ klar, dass man die Transitionen $t_1,t_2,...t_n$ in zwei neue Berechnungsfolgen unterteilen kann. \\
				Die erste entsteh durch die Aneinanderreihung aller $t_i$ mit $q_i = (q^1_x, q^2_y, 2)$, wobei $q^1_x \in Q_1, q^2_y \in Q_2$ (Dies sind die Transitionen in denen wir uns im ersten Automaten bewegen). \\
				Die zweite entsteh durch die Aneinanderreihung aller $t_i$ mit $q_i = (q^1_x, q^2_y, 1)$, wobei $q^1_x \in Q_1, q^2_y \in Q_2$ (Dies sind die Transitionen in denen wir uns im zweiten Automaten bewegen). \\
				Weiterhin ergibt sich aus $T$ auch, dass die erste Berechnungsfolge alle $t_i$ mit $i$ ungerade enthällt und die zweite Berechnungsfolge alle $t_i$ mit $i$ gerade enthällt (Also machen wir immer abwechselnd einen Schritt im ersten Automaten und dann einen Schritt im zweiten Automaten). \\
				Wenn man nun die $t_i$s wieder nach ihrer Definition in $T$ zurückwandelt ergibt sich, dass die erste Folge so eine zusammenhängende Berechnungsfolge in $\mathcal{A}_1$ und die zweite Folge eine zusammenhängende Berechnungsfolge in $\mathcal{A}_2$ ergeben müssen. Außerdem werden diese Folgen auch von den Automaten akzeptiert (siehe $q_0$ und $q_n$ oben). \\
				Also ist $a_1a_3a_5a_7...a_{n-1}$ ein Wort in $L_1$ und $a_2a_4a_6a_8...a_n$ ein Wort in $L_2$. \\
				\begin{tabular}{ r l }
					$\Rightarrow$ & $a_1a_2a_3a_4...a_n \in L_1 \odot L_2$ \\
					$\Rightarrow$ & $w \in L_1 \odot L_2$
				\end{tabular}\\
				
			\subsubsection*{"$\supseteq$":}
				Sei $w \in L_1 \odot L_2$ bel. mit $w = a_1a_2a_3a_4...a_n$ ($|w| = n \in \mathbb{N}$, $a_1,a_2,a_3,...,a_n \in \Sigma$) \\
				\begin{tabular}{ r l }
					$\Rightarrow$ &Es ex. $w_1 \in L_1$ und $w_2 \in L_2$ mit $w_1 = a_1a_3a_5...a_{n-1}$, $w_2 = a_2a_4a_6...a_n$. Seien diese nun fest. \\
					&($n$ muss hier gerade sein, da sich $w$ aus zwei gleich langen Wörtern zusammensetzt. $\Rightarrow n/2 \in \mathbb{N}$) \\
					$\Rightarrow$ &Es ex. Berechnungsfolgen $t_{1} = t_{1,1}t_{1,2}...t_{1,n/2}$, $t_{2} = t_{2,1}t_{2,2}...t_{2,n/2}$ \\
					&mit Symbolfolgen $w_1$ und $w_2$, die von den jeweiligen Automaten akzeptiert werden. \\
					$\Rightarrow$ &Es ex. zu allen $t_{1,i} = (q_{1,i - 1}, a_{1,i}, q_{1,i})$ Transitionen in $T$ mit \\
					&$t'_{1,i} = \left( (q_{1,i - 1}, q_{2,x}, 1), a_{1,i}, (q_{1,i}, q_{2,x}, 2)\right)$ $\forall q_{2,x} \in Q_2$ \\
					&und zu allen $t_{2,i} = (q_{2,i - 1}, a_{2,i}, q_{2,i})$ Transitionen in $T$ mit \\
					&$t'_{2,i} = \left( (q_{1,x}, q_{2,i-1}, 2), a_{2,i}, (q_{1,x}, q_{2,i}, 1)\right)$ $\forall q_{1,x} \in Q_1$ \\
					&(Siehe Definition von $T$)\\
					&Weiterhin ist klar ersichtlich, dass sich bestimmte $t'_{j,i}$s \\
					&zu einer zusammenhängenden Folge zusammenbauen lassen \\
					&(da diese $t'$ eben immer für alle zustände in dem einen Automaten existieren). \\
					&Also konstruieren wir uns die Berechnungsfolge $t' = t'_{1,1}t'_{2,1}t'_{1,2}...t'_{2,n/2}$ \\
					&Nun muss diese Folge von $\mathcal{A}$ akzeptiert werden, da $w_1 \in L_1$, $w_2 \in L_2$ \\
					&und somit die Folge mit $(i_1, i_2, 1)$ beginnen muss und in einem Finalzustand enden muss. \\
					$\Rightarrow$ &$a_1a_2a_3a_4...a_n \in L(\mathcal{A})$ \\
					$\Rightarrow$ &$w \in L(\mathcal{A})$ \\
				\end{tabular}\\
				
			\begin{tabular}{ r l }
				$\Rightarrow$ & $L(\mathcal{A}) = L_1 \odot L_2$ \\
				$\Rightarrow$ & $\mathcal{A}$ erkennt $L_1 \odot L_2$ \\
				$\Rightarrow$ & $L_1 \odot L_2$ ist erkennbar \\
				$\Rightarrow$ & $L_1 \odot L_2$ ist regulär \\
				$\Rightarrow$ & Die Klasse der regulären Sprachen ist abgeschlossen unter dem perfekten Shuffle. \\
			\end{tabular} \\
			\qedhere
		\end{proof}
		
		
	\subsection*{b)}
		\begin{proof} 
			Betrachte die Sprachen:
			$L_1 = \big\{ \{a\}^{2n} \cdot \{b\}^n \mid n \in \mathbb{N} \big\}$ 
			und $L_2 = \big\{ \{a\}^{n} \cdot \{b\}^{2n} \mid n \in \mathbb{N} \big\}$ \\
			Z.Z: $L_1$, $L_2$ sind kontextfrei 
			und $L_1 \odot L_2 = \big\{ \{a\}^{2n} \cdot \{ab\}^{n} \cdot \{b\}^{2n} \mid n \in \mathbb{N} \big\}$ \\
			
			\subsubsection*{$L_1, L_2$ kontextfrei:}
				Betrachte die Grammatiken $G_1 = \left( \{S\}, \{a,b\}, S, P_1 \right)$ und $G_2 = \left( \{S\}, \{a,b\}, S, P_2 \right)$ mit: \\
				\begin{tabular}{ r c l }
					$P_1$ &$=$& $\{S \rightarrow \epsilon, S \rightarrow aaSb\}$\\
					$P_2$ &$=$& $\{S \rightarrow \epsilon, S \rightarrow aSbb\}$\\
				\end{tabular}\\
				Diese Grammatiken erzeugen eindeutig $L_1$, $L_2$ und sind klar kontextfrei. Somit sind $L_1$ und $L_2$ kontextfrei.
			
			\subsubsection*{"$\subseteq$":}
				Sei $w \in L_1 \odot L_2$ bel. \\
				\begin{tabular}{ r l }
					$\Rightarrow$ &Es ex. $w_1 \in L_1$ und $w_2 \in L_2$ mit $|w_1| = |w_2| = n \in \mathbb{N}$\\
					&aus denen sich $w$ nach der Definition des perfekten Shuffles wieder zusammensetzt. \\		
					$\Rightarrow$ &	$w_1 = a^{2k} \cdot b^k$ und $w_2 = a^k \cdot b^{2k}$ mit $k \in \mathbb{N}$ \\
					$\Rightarrow$ & $w_1 \odot w_2 = w = a^{2k} \cdot (ab)^k \cdot b^{2k}$ mit $k \in \mathbb{N}$ \\
					$\Rightarrow$ & $w \in \big\{ \{a\}^{2n} \cdot \{ab\}^{n} \cdot \{b\}^{2n} \mid n \in \mathbb{N} \big\}$ \\
 				\end{tabular}\\
 				
			\subsubsection*{"$\supseteq$":}
				Sei $w \in \big\{ \{a\}^{2n} \cdot \{ab\}^{n} \cdot \{b\}^{2n} \mid n \in \mathbb{N} \big\}$ bel. \\
				\begin{tabular}{ r l }
					$\Rightarrow$ & $|w|$ gerade und $ w = a^{2k} \cdot (ab)^k \cdot b^{2k}$ mit $k \in \mathbb{N}$ \\
					$\Rightarrow$ & $w$ lässt sich in zwei Wörter $w_1$ und $w_2$ unterteilen, \\
					&wobei $w_1$ alle Buchstaben mit ungeradem Index enthällt \\
					&und $w_2$ alle Buchstaben mit geradem Index enthällt. \\
					$\Rightarrow$ & $w_1 = a^{2k} \cdot b^{k}$, $w_2 = a^{k} \cdot b^{2k}$ mit $k \in \mathbb{N}$ \\
					$\Rightarrow$ & $w_1 \in L_1$, $w_2 \in L_2$ \\
					$\Rightarrow$ & $w_1 \odot w_2 = w \in L_1 \odot L_2$ \\
				\end{tabular} \\

			$\Rightarrow$ Die Klasse der kontextfreien Sprachen ist unter dem perfekten Shuffle nicht abgeschlossen.\qedhere
		\end{proof}
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		